необязательно преобразоывать инт к флоат в задаче 1. В целом не нужно по напрасну преобразоывать там где не надо
Площадь боковой поверхности считается 4a**2
Задача 3 - непонятно, для чего нужно считывание данных в конце задачи
Задача7: >=5 вместо >5